[{"id":0,"article":"Die Fußball-Weltmeisterschaft 2018 in Russland war ein besonderes Ereignis im Jahr des Sports. Das Turnier sah das Auftreten von 32 Mannschaften und brachte eine Vielzahl an Überraschungen mit sich. Das Finale zwischen Frankreich und Kroatien endete mit einem 4:2-Sieg für die Franzosen. Die Copa Libertadores ist ein wichtiger Wettbewerb im südamerikanischen Fußball, in dem Vereine aus verschiedenen Ländern miteinander konkurrieren.","questions":[{"question":"Wie viele Mannschaften nahmen am Fußball-Weltmeisterschaft-Turnier in Russland teil?","answers":["16","24","32"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer gewann das Finale der Fußball-Weltmeisterschaft 2018?","answers":["Frankreich","Kroatien","Spanien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher Wettbewerb ist ein wichtiger Teil im südamerikanischen Fußball?","answers":["Die UEFA Champions League","Die Copa Libertadores","Der DFB-Pokal"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Fußball-Weltmeisterschaft 2018 in Russland war ein Ereignis von weltweiter Bedeutung. Sie war die 21. Austragung dieses Turniers und fand vom 14. Juni bis zum 15. Juli statt. Es nahmen 32 Nationen teil, darunter auch Deutschland als Titelverteidiger. Der Deutsche Nationaltrainer Joachim Löw hatte ein starkes Aufgebot parat, um den Titel zu verteidigen.","questions":[{"question":"Welche Nation nahm als Titelverteidiger teil?","answers":["Frankreich","Deutschland","Argentinien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Nationen nahmen am Turnier teil?","answers":[31,32,33],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo fand die Fußball-Weltmeisterschaft 2018 statt?","answers":["Deutschland","Russland","Österreich"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Der Deutsche Cricketverband hat kürzlich eine Partnerschaft mit dem indischen Verband abgeschlossen, um die Popularität des Sports in Deutschland zu fördern. Als Ergebnis wurde ein neuer Trainer engagiert, der Erfahrungen im internationalen Cricket sammeln konnte. Der Verband plant zudem den Bau von neuen Spielfeldern und die Schaffung eines Nachwuchszentrums für junge Spieler. Dies soll dazu beitragen, dass Deutschland sich in Zukunft auf internationaler Ebene als ernstzunehmender Konkurrent im Cricket präsentiert.","questions":[{"question":"Wer wurde von dem Deutschen Cricketverband als neuer Trainer engagiert?","answers":["Ein deutscher Coach","Ein internationaler Trainer","Ein indischer Spieler"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was plant der Deutsche Cricketverband für die Zukunft des Sports in Deutschland?","answers":["Den Bau von neuen Spielfeldern und die Schaffung eines Nachwuchszentrums","Die Gründung eines neuen Clubs","Die Einführung eines neuen Regelwerks"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was soll der Deutsche Cricketverband erreichen, indem er neue Spielfelder und ein Nachwuchszentrum schafft?","answers":["Die Verbesserung des Sports in Deutschland","Den Aufstieg Deutschlands im internationalen Cricket","Die Einführung neuer Regeln"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Der Deutsche Fußball-Bund (DFB) hat kürzlich bekanntgegeben, dass die deutsche Nationalmannschaft bei der Weltmeisterschaft 2022 in Katar erstmals mit einem eigenen Trainingscamp auftreten wird. Dieses Camp soll den Spielern eine Möglichkeit bieten, sich vor dem Turnier auf die speziellen Bedingungen des katarischen Winters einzustellen. Die deutsche Mannschaft hat bereits einige erfolgreiche Spiele bei der Qualifikation absolviert und hofft auf einen guten Abschluss in Katar.","questions":[{"question":"Wohin wird die deutsche Nationalmannschaft bei der Weltmeisterschaft 2022 auftreten?","answers":["Katar","Deutschland","Österreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was soll das Trainingscamp den Spielern bieten?","answers":["Eine Möglichkeit, sich auf die speziellen Bedingungen des katarischen Sommers einzustellen","Eine Möglichkeit, sich auf die speziellen Bedingungen des katarischen Winters einzustellen","Eine Möglichkeit, sich auf die speziellen Bedingungen des katarischen Landes einzustellen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Spiele hat die deutsche Mannschaft bereits absolviert?","answers":["Qualifikationsspiele","Weltmeisterschaftsspiele","Europameisterschaftsspiele"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Das Deutsche Fußballmuseum in Dortmund zählt zu den bekanntesten Sportstätten Deutschlands und ist ein wichtiger Teil der Stadtgeschichte. Das Museum wurde 2005 eröffnet und bietet einen umfassenden Einblick in die Geschichte des deutschen Fußballs. Es präsentiert eine Vielzahl von Exponaten, darunter auch das Trikot von Franz Beckenbauer, einem legendären Spieler der deutschen Nationalmannschaft. Außerdem finden sich hier originale Spielelemente und Spielgeräte, wie zum Beispiel die ersten Fußballstadien oder die ersten Handtaschen.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde das Deutsche Fußballmuseum eröffnet?","answers":["2002","2005","2010"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bietet das Museum außer Exponaten?","answers":["Eine Bibliothek","Originale Spielelemente und Spielgeräte","Ein Restaurant"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer ist ein legendärer Spieler der deutschen Nationalmannschaft?","answers":["Franz Beckenbauer","Gerd Müller","Lothar Matthäus"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Das Olympiastadion in Berlin ist ein bedeutender Veranstaltungsort im Bereich des Sports. Es wurde 1936 für die Olympischen Spiele errichtet und hat seitdem mehrere Millionen Zuschauer empfangen. Im Jahre 2004 erfolgte eine umfassende Renovierung, die das Stadion modernisierte. Heute finden hier regelmäßig Fußballspiele der Bundesliga und Länderspiele statt. Die Kapazität beträgt etwa 74.000 Plätze.","questions":[{"question":"Wann wurde das Olympiastadion in Berlin errichtet?","answers":["1934","1936","1942","1956"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Plätze hat das Olympiastadion in Berlin heute?","answers":["50.000","74.000","80.000","90.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde eine umfassende Renovierung des Olympiastadions in Berlin durchgeführt?","answers":["1994","2004","2014","2020"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Das Fußballspiel ist eines der beliebtesten Sportarten weltweit. Etwa 3,5 Milliarden Menschen verfolgen das Spiel regelmäßig, was etwa 46% der Weltbevölkerung entspricht. Der FIFA-Welt Cupsieger 2018, Frankreich, hat in diesem Jahr seine erste Titelverteidigung absolviert und sich somit als bester Mannschaft aufgeführt.","questions":[{"question":"Wie viele Milliarden Menschen verfolgen das Fußballspiel regelmäßig?","answers":["2,5 Milliarden","3,5 Milliarden","4,5 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Jahr hat Frankreich den FIFA-Welt Cup gewonnen?","answers":["2016","2018","2020"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent der Weltbevölkerung verfolgt das Fußballspiel regelmäßig?","answers":["30%","40%","46%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Der FIFA-Konföderationen-Pokal ist ein internationales Fußballturnier, das alle vier Jahre ausgetragen wird. Es werden die Weltmeister und Vizeweltmeister der sechs Kontinentalverbände einbezogen. Der Wettbewerb wurde erstmals 1992 in Saudi-Arabien ausgetragen. Bis dato haben acht verschiedene Mannschaften den Titel gewonnen. Die deutsche Nationalmannschaft konnte ihn zweimal erringen, zuletzt im Jahr 2017.","questions":[{"question":"Wo wurde der FIFA-Konföderationen-Pokal zum ersten Mal ausgetragen?","answers":["Deutschland","Saudi-Arabien","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft haben die deutschen Nationalmannschaft den Titel des FIFA-Konföderationen-Pokals gewonnen?","answers":[0,1,2],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Mannschaften haben bis dato den Titel des FIFA-Konföderationen-Pokals gewonnen?","answers":["5","6","8"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die Sportwissenschaftler haben kürzlich entdeckt, dass das Training auf Eisflächen den Muskelzuwachs bei Athleten signifikant beeinflussen kann. Insgesamt wurden 20 Profi-Sportler über einen Zeitraum von sechs Wochen beobachtet und ihre körperliche Leistungsfähigkeit untersucht. Die Ergebnisse zeigten, dass die Teilnehmer, die auf Eis trainierten, eine Verbesserung ihrer koordinativen Fähigkeiten und einer schnelleren Reflexion verzeichneten.","questions":[{"question":"Wofür wurden die Profi-Sportler über einen Zeitraum von sechs Wochen beobachtet?","answers":["Ihre körperliche Leistungsfähigkeit","Sie sollten neue Sportarten ausprobieren","Sie sollten sich für die Olympischen Spiele qualifizieren"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was zeigten die Ergebnisse der Studie?","answers":["Eine Verschlechterung der koordinativen Fähigkeiten","Eine Verbesserung ihrer körperlichen Leistungsfähigkeit","Kein Unterschied"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange wurden die Profi-Sportler beobachtet?","answers":["Eine Woche","Sechs Wochen","Ein Jahr"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die Olympischen Spiele sind ein weltweites Ereignis, das alle vier Jahre stattfindet. Im Jahr 2020 fanden sie in Tokio, Japan, statt. Das olympische Feuer wurde am 12. Juli 2021 offiziell entzündet und symbolisierte den Beginn der Spiele. Insgesamt nahmen 205 Länder teil und konkurrierten in 339 Wettkämpfen. Die erfolgreichsten Sportler waren die Schwimmerin Katie Ledecky aus den Vereinigten Staaten, die sieben Goldmedaillen gewann, und der Radsportler Egan Bernal aus Kolumbien, der zwei Titel errang.","questions":[{"question":"Wo fanden die Olympischen Spiele im Jahr 2020 statt?","answers":["Tokio, Japan","Peking, China","Südkorea"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde das olympische Feuer offiziell entzündet?","answers":["12. Juli 2021","15. Juli 2020","20. August 2019"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Länder nahmen an den Olympischen Spielen teil?","answers":[204,205,206],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Faszination von Rugby-Union besteht darin, dass es ein Mannschaftsspiel ist, das nicht nur körperliche Fähigkeiten wie Kraft und Geschwindigkeit erfordert, sondern auch taktisches Verständnis und eine enge Abstimmung zwischen den Spielern. Im Jahr 1871 wurde das Spiel in England entwickelt, um die langweiligen Regeln des Cricket zu ändern. Heute ist Rugby-Union ein beliebtes Team-Sport, das in fast allen Ländern der Welt gespielt wird.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde Rugby-Union entwickelt?","answers":["1870","1871","1880"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum wurde Rugby-Union entwickelt?","answers":["Um ein neues Spiel zu schaffen","Um die langweiligen Regeln des Cricket zu ändern","Um eine neue Form der körperlichen Aktivität zu finden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wurde Rugby-Union entwickelt?","answers":["Deutschland","Frankreich","England"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Das deutsche Fußballteam gewann im Jahr 2014 die Weltmeisterschaft in Brasilien nach einem dramatischen Finale gegen Argentinien mit 1:0. Die Mannschaft um Kapitän Philipp Lahm und Stürmer Thomas Müller war für ihre überzeugenden Leistungen auf dem Feld bekannt. Im Verlauf des Turniers gelangen den Deutschen insgesamt acht Siege, darunter ein 7:1-Erfolg gegen Brasilien im Achtelfinale.","questions":[{"question":"Wer war der Kapitän des deutschen Fußballteams?","answers":["Philipp Lahm","Thomas Müller","Mesut Özil"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Siege erzielten die Deutschen im Turnier?","answers":["5","8","10"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Gegen welches Team erzielten die Deutschen ihre beste Leistung?","answers":["Argentinien","Brasilien","Italien"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die Fußball-Weltmeisterschaft wird in Zukunft von der FIFA als einzigartige Veranstaltung organisiert. Das Turnier wird sich auf mehreren Stadien in verschiedenen Ländern abspielen. Ein interessanter Fakt ist, dass die FIFA seit 1930 insgesamt 21 WM-Turniere ausrichtete. Im Jahr 2022 wird das 22. Turnier stattfinden.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde das 21. WM-Turnier ausgerichtet?","answers":["1930","1992","2022"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele WM-Turniere hat die FIFA seit 1930 insgesamt ausrichtete?","answers":["20","21","22"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wird das 22. WM-Turnier stattfinden?","answers":["Auf mehreren Stadien in verschiedenen Ländern","Nur auf einem Stadion","Im Jahr 2022"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Das Olympiastadion München ist ein bedeutendes Sportstätte in Deutschland und hat eine lange Geschichte. Es wurde 1972 für die Spiele der XX. Olympiade errichtet und bietet Platz für etwa 69.000 Zuschauer. Seitdem wurden hier viele wichtige Veranstaltungen abgehalten, wie zum Beispiel Fußball-Länderspiele, Konzerte und Rugby-Matches. Die Spielstätte ist auch bekannt für seine beeindruckende Architektur und die wunderschönen Aussichten auf den Olympischen Park.","questions":[{"question":"Wo wurde das Olympiastadion München errichtet?","answers":["München","Berlin","Stuttgart"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Zuschauer bietet das Olympiastadion München?","answers":["60.000","69.000","70.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Veranstaltungen wurden im Olympiastadion München abgehalten?","answers":["Fußball-Länderspiele und Konzerte","Rugby-Matches und Fußball-Länderspiele","Konzerte und Rugby-Matches"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die Faszination des Sports liegt nicht nur in seiner körperlichen Herausforderung, sondern auch in seiner sozialen und emotionalen Dimension. Ein Beispiel dafür ist der Marathon von Berlin, der jedes Jahr tausende von Läufern aus aller Welt anzieht. Hierbei handelt es sich um einen Wettkampf auf Distanz, bei dem die Teilnehmer 42 Kilometer langsam laufen müssen. Doch nicht nur die Athleten selbst sind faszinierend, sondern auch die Atmosphäre am Start- und Zielbereich, wo die Menge von Zuschauern und Helfern ein unvergessliches Erlebnis schafft.","questions":[{"question":"Wofür ist der Marathon von Berlin ein Beispiel?","answers":["körperlicher Wettkampf","sozialer und emotionaler Wettkampf","Wettkampf auf hoher Höhe"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange müssen die Teilnehmer des Marathons von Berlin laufen?","answers":["10 Kilometer","42 Kilometer","100 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo schafft die Atmosphäre ein unvergessliches Erlebnis?","answers":["am Start- und Zielbereich","im Lauf selbst","in den Hotels"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die Faszination des Sports liegt nicht nur in der körperlichen Ertüchtigung, sondern auch in der Strategie und Taktik, die Spielern und Mannschaften erfordert. Ein gutes Beispiel dafür ist das Fußballspiel. Jede Position auf dem Platz hat ihre eigene spezifischen Anforderungen, von der schnellen und präzisen Vorwärtsbewegung des Stürmers bis hin zur defensiven Stabilität des Verteidigers.","questions":[{"question":"Was liegt nicht nur in der körperlichen Ertüchtigung?","answers":["Strategie und Taktik","Taktik","Ertüchtigung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür erfordert das Fußballspiel eine schnelle und präzise Vorwärtsbewegung?","answers":["Des Verteidigers","Des Mittelfeldspielers","Des Stürmers"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür erfordert das Fußballspiel eine defensive Stabilität?","answers":["Des Stürmers","Des Verteidigers","Des Torwarts"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die Olympischen Spiele sind einzigartige Ereignisse im Sportwesen, bei denen die weltbesten Athleten sich messen. Im Jahr 2020 fanden in Tokio erstmals die Olympischen Sommerspiele statt, an denen über 11.000 Sportlerinnen und Sportler teilnahmen. Ein Highlight war das Gewinn des Goldmedaillen im Sprint von Usain Bolt, der damit seinen dritten Olympiatitel holte. Die Spiele sind auch ein wichtiger Teil des internationalen Sports, da sie die Völker miteinander verbinden.","questions":[{"question":"Wo fanden die Olympischen Sommerspiele im Jahr 2020 statt?","answers":["Tokio","Berlin","Paris"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Sportlerinnen und Sportler nahmen an den Olympischen Sommerspielen teil?","answers":["10.000","11.000","12.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer gewann im Sprint die Goldmedaille?","answers":["Usain Bolt","Felix Baumgartner","Michael Schumacher"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Das internationale Rugby-Turnier Six Nations beginnt jedes Jahr am ersten Samstag im Februar und endet am letzten Sonntag im März. Die sechs Teilnehmer sind England, Frankreich, Irland, Italien, Schottland und Wales. Das Turnier wird in einem Rundenturnier ausgetragen, wobei jede Mannschaft einmal gegen jede andere antritt. Der Sieger wird nach Punkten ermittelt, die je nach gewonnener Partie oder Unentschieden vergeben werden. Im Jahr 2020 gewann England das Turnier mit 19 Punkten Vorsprung auf Frankreich.","questions":[{"question":"In welchem Monat beginnt Das internationale Rugby-Turnier Six Nations?","answers":["Januar","Februar","März"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Teilnehmer hat Das internationale Rugby-Turnier Six Nations?","answers":[5,6,7],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer gewann das Turnier im Jahr 2020?","answers":["Frankreich","England","Irland"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Der Bundesliga-Rekordhalter Ulf Kirsten hat sich in seiner Karriere auf verschiedenen Positionen bewährt. Als Stürmer erzielte er 197 Tore für seinen Verein und die deutsche Nationalmannschaft. Außerdem agierte er erfolgreich als Links- oder Rechtsaußen, sowie als Zentrales Mittelfeldspieler. Kirstens Spielstil war geprägt von seiner Schnelligkeit, seinem technischen Können und seiner hervorragenden Passgenauigkeit.","questions":[{"question":"Auf welcher Position agierte Ulf Kirsten auch als Mittelfeldspieler?","answers":["Stürmer","Links- oder Rechtsaußen","Zentrales Mittelfeldspieler"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worauf war Ulf Kirstens Spielstil geprägt?","answers":["Schnelligkeit und technisches Können","Passgenauigkeit und Schnelligkeit","Körperkraft und strategische Denken"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Tore erzielte Ulf Kirsten für seinen Verein?","answers":["100","150","197"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die FIFA World Cup ist ein bedeutender internationaler Fußballwettbewerb, der seit 1930 alle vier Jahre ausgetragen wird. Der Turniermodus ist komplex und umfasst eine Vorrunde mit 32 Mannschaften, die sich in acht Gruppen zu je vier Teams aufteilen. Die besten 16 Teams qualifizieren sich für das Achtelfinale, wo sie in einem K.-o.-System gegeneinander antreten. Der Endstand wird durch den Erreichen des entscheidenden Moments bestimmt – der Sieger der Finalpartie ist Weltmeister.","questions":[{"question":"Wann wird der FIFA-Weltcup ausgetragen?","answers":["1930","1940","1950"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Mannschaften spielen in der Vorrunde des FIFA-Weltcups?","answers":[8,16,32],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie wird der Endstand im Finale des FIFA-Weltcups bestimmt?","answers":["Durch den Erreichen des entscheidenden Moments","Durch das K.-o.-System","Durch die Punktzahl"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Der deutsche Fußballverein Borussia Dortmund kann auf eine lange Tradition zurückblicken. Gegründet wurde der Verein 1895 von einem Lehrer namens Friedrich Minx. Heute ist Borussia Dortmund einer der erfolgreichsten und bekanntesten Vereine Deutschlands, mit mehreren Meisterschaften und Pokalen in der Tasche. Die Mannschaft spielt ihre Heimspiele im Signal Iduna Park vor etwa 81.000 Zuschauern. Der Verein hat ein großes Fanpublikum, das ihn auch bei Auswärtsspielen unterstützt.","questions":[{"question":"Wann wurde der Verein Borussia Dortmund gegründet?","answers":["1865","1895","1905"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo spielen die Heimspiele des Vereins Borussia Dortmund?","answers":["Westfalenstadion","Signal Iduna Park","RheinEnergieStadion"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Zuschauer können die Heimspiele des Vereins Borussia Dortmund aufnehmen?","answers":["50.000","81.000","100.000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Der Fußball-Weltverband FIFA hat bekanntgegeben, dass der kroatische Trainer Zlatko Dalić den Titel des besten Trainers des Jahres 2022 erhalten hat. Dies ist der erste Mal, dass ein Trainer aus Osteuropa diese Auszeichnung erhält. Der Erfolg wird auf die Siege Kroatiens bei der Europameisterschaft 2020 und den Olympischen Sommerspielen 2020 zurückgeführt. Dalićs taktische Fähigkeiten und sein Einsatz von Spielern wie Luka Modrić und Ivan Perišić haben entscheidend zum Erfolg beiträgt.","questions":[{"question":"Wer wurde zum besten Trainer des Jahres 2022 ernannt?","answers":["Jürgen Klopp","Zlatko Dalić","Joachim Löw"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann fand die Europameisterschaft 2020 statt?","answers":["2019","2020","2021"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer sind die Spieler, die von Zlatko Dalić eingesetzt wurden?","answers":["Luka Modrić und Toni Kroos","Luka Modrić und Ivan Perišić","Cristiano Ronaldo und Lionel Messi"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die Bundesliga ist die höchste Spielklasse im deutschen Fußball. Sie wurde 1963 gegründet und besteht aus 18 Mannschaften. Der Deutsche Fußball-Bund (DFB) ist für die Organisation verantwortlich. Einige der bekanntesten Vereine sind Bayern München, Borussia Dortmund und FC Schalke 04. Das Finale der Champions League wird in Deutschland oft ausgetragen.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde Die Bundesliga gegründet?","answers":["1962","1963","1965"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Mannschaften besteht Die Bundesliga aus?","answers":["15","16","18"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer ist für die Organisation von Die Bundesliga verantwortlich?","answers":["Deutscher Fußball-Bund (DFB)","FIFA","UEFA"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Die Olympischen Spiele sind ein Highlight im Sportkalender. Jedes Jahr kommen die besten Athleten der Welt zusammen, um ihre Fähigkeiten unter Beweis zu stellen. Ein interessanter Faktenbeitrag ist die Geschichte des Marathons. Ursprünglich war er eine Rennenart, bei der Sklaven zum Tempel von Zeus in Olympia liefen. Heute ist es ein Wettbewerb über 42,2 Kilometer Länge, an dem tausende von Läufern teilnehmen. Der schnellste Marathonläufer aller Zeiten ist Eliud Kipchoge mit einer Zeit von 1:59:40 Stunden.","questions":[{"question":"Wie lange ist der Marathon heute?","answers":["42,2 Kilometer","100 Meter","5 Kilometer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer ist der schnellste Marathonläufer aller Zeiten?","answers":["Eliud Kipchoge","Usain Bolt","Michael Phelps"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür war der Marathon ursprünglich bestimmt?","answers":["Ein Wettbewerb über 42,2 Kilometer Länge","Eine Rennenart für Sklaven","Ein Sportwettkampf für die beste Athletin"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":24,"article":"Die erfolgreichste Tennisspielerin aller Zeiten ist Serena Williams. Sie hat insgesamt 23 Grand-Slam-Titel gewonnen und ist Rekordhalterin in diesem Bereich. Ihr erster Titel wurde im Jahr 1999 errungen, ihr letzter im Jahr 2017. Die meisten Siege holte sie bei den French Open, wo sie achtmal triumphierte. Serena Williams ist außerdem die einzige Spielerin, die mehrere Grand-Slam-Titel in verschiedenen Disziplinen gewann.","questions":[{"question":"In welchem Jahr errang Serena Williams ihren ersten Grand-Slam-Titel?","answers":["1998","1999","2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo hat Serena Williams die meisten Siege geholt?","answers":["Wimbledon","French Open","Australian Open"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Grand-Slam-Titel hat Serena Williams insgesamt gewonnen?","answers":["20","23","25"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},]